Beyond討論區(1)

Beyond，香港搖滾樂隊，1983年成立，早年被視為地下樂隊，1987年加入香港主流樂壇，是華人樂壇上最具代表性的搖滾樂隊之一。樂隊以四人時期最廣為人熟悉，當中包括樂隊主音、節奏吉他手及創作重心兼靈魂人物黃家駒、主音吉他手黃貫中、低音吉他手黃家強及鼓手葉世榮。樂隊自成立以來一直堅持本地原創及積極採用粵語歌詞取代當時香港以英語為主流的搖滾樂，將在香港被視為「地下音樂」的重金屬搖滾樂帶到主流樂壇，並通過重新包裝使其普及。樂隊無論在作曲、填詞、編曲、演奏及監製等，大部分均由各成員包辦，而作品內容多以寫實為主，當中包括：樂隊成員對未來的憧憬和盼望、表達追求理想與現實世界之間的矛盾、反映社會狀況及諷刺時弊、宣揚和平與愛，還有各成員對世界周邊事情的所見所感等。

召集連登所有仲有keep住聽Beyond嘅fans,等家駒精神繼續延續落去

樂隊名字「Beyond」（解作「超越」）是由創隊成員兼主音吉他手鄧煒謙所改，他指「Beyond」是「Beyond Rock and Roll」意思，即是樂隊以搖滾樂為主流，但玩的卻是搖滾主流以外的音樂。
而在1998年出版的樂隊自傳《擁抱Beyond歲月》中，鼓手葉世榮解釋，由於樂隊喜愛自己創作，有別於當時其他樂隊多數翻唱外國樂隊的作品，故「Beyond」有超越一般樂隊所涉足的音樂領域的意思，但葉世榮重申，Beyond不是要超越他人，而是要超越自己。

今天我。。。

Beyond史上最神歌曲，難以被超越

鐘聲響起歸家的信號...

誰伴我闖蕩

一日一首Beyond，第一日係03年三人時期演唱會嘅阿拉伯跳舞女郎

我已背上一身苦困後悔與唏噓

正

喺YouTube random播到"不見不散"
聽返覺得好好聽, 睇埋個MV
起晒雞皮

Beyond 03年演唱會 我是憤怒

正
基本上九成所有歌都聽過

好掛住家駒

輕輕一推

03年演唱會-大地

繼續輕輕一推

不再猶豫 1991 live

支持

今日母親節點可以唔聽呢首歌呢
Beyond 05演唱會 真的愛你

耐唔耐都會聽返